回應違反對朝制裁令指責 華春瑩:奉勸美國多做一些有助於推動半島問題政治進程的事 並呼籲聯合國安理會盡快討論調整製裁措施

美國國務院日前指責中國“公然違反”對朝鮮實施國際制裁的義務之後，中國外交部發言人華春瑩星期三（12月2日）在例行記者會上做出回應。

華春瑩“奉勸”美國多做一些有助於推動半島問題政治進程的事，並呼籲聯合國安理會盡快啟動決議可逆條款的討論，對製裁措施特別是民生領域的規定作出必要的調整，為半島問題政治解決創造條件。

中國一貫主張政治解決朝核問題，反對通過經濟制裁換取朝鮮停止核試驗。近年，中國還多次在聯合國呼籲放鬆對朝鮮制裁。

觀察人士指出，中國是朝鮮最重要的盟友、貿易夥伴以及援助來源。中國之所以同意聯合國製裁朝鮮，是因為朝鮮無視北京的存在，多次進行核試驗和導彈試驗，威脅到東北亞的穩定，甚至可能與美國發生戰爭。

美國國務院東亞暨太平洋事務局北韓事務副助理國務卿黃之瀚(Alex Wong) 星期二在華盛頓戰略與國際研究中心（CSIS）發表講話時，指責中國幫助朝鮮獲得資金以繼續其軍事建設。他提到，自2019年以來，美國船隻向北京方面提供了46次有關朝鮮在中國水域走私燃料的信息，過去一年觀察到了555起朝鮮向中國出口煤炭或其他被禁止出口的案件。

黃之瀚說：“在這些情況下，中國當局都沒有採取行動阻止這些非法進口。一次也沒有。”

根據聯合國安理會2017年8月一致通過對朝鮮的一項製裁決議，通過禁運等方式將朝鮮每年30億美元的出口減少三分之一。

黃之瀚指責中國違反聯合國禁令，收容了至少2萬名朝鮮勞工, 這些勞工的收入被直接用於朝鮮的武器研發工作。根據聯合國的相關製裁決議，各成員國都必須在2019年12月之前，將該國境內的朝鮮勞工遣返回國。

聯合國資料記載，在2006年至2017年底，朝鮮一共進行了6次核爆炸試驗，20次彈道導彈發射。尤其是2017年，朝鮮以驚人的速度推進核與彈道導彈計劃，不但發射了洲際彈道導彈，還進行了第六次核爆炸試驗，這次試爆引發了6.1級地震。

針對朝鮮的核武項目及其對國際和平與安全帶來的威脅，聯合國安理會通過十多次決議對朝鮮實施制裁。制裁儘管嚴重打擊了朝鮮的經濟，也給大城市以外的民眾帶來了更多的困難。不過，黃之瀚表示，朝鮮領導人金正恩政權尚未採取“任何具體的無核化步驟”，反而在今年10月的閱兵式上展示一枚大規模遠程導彈。黃之瀚對此表示震驚。

的新網站，國務院東亞和太平洋事務局的副助理國務卿黃之瀚說，世界各地的人都可以通過這個網站提供相關線索，並獲得最高500萬美元的回報。

想用幫北韓減低制裁去收返北韓做靚

d左膠成日話美國唔遵守國際組織blablabla, 對中國依d行為就視而不見, 真係dls